# RGAA 4.0 - Theme 10: Presentation of information

## Criterion 10.1

> Dans le site web, des [feuilles de styles](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#feuille-de-style) sont-elles utilisées pour contrôler la [présentation de l’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#presentation-de-l-information) ?

* [Rule 10.1.1](Rule-10-1-1.md)
* [Rule 10.1.2](Rule-10-1-2.md)
* [Rule 10.1.3](Rule-10-1-3.md)

## Criterion 10.2

> Dans chaque page web, le [contenu visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-visible) reste-t-il présent lorsque les [feuilles de styles](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#feuille-de-style) sont désactivées ?

* [Rule 10.2.1](Rule-10-2-1.md)

## Criterion 10.3

> Dans chaque page web, l’information reste-t-elle [compréhensible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#comprehensible-ordre-de-lecture) lorsque les [feuilles de styles](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#feuille-de-style) sont désactivées ?

* [Rule 10.3.1](Rule-10-3-1.md)

## Criterion 10.4

> Dans chaque page web, le texte reste-t-il lisible lorsque la [taille des caractères](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#taille-des-caracteres) est augmentée jusqu’à 200%, au moins (hors cas particuliers) ?

* [Rule 10.4.1](Rule-10-4-1.md)
* [Rule 10.4.2](Rule-10-4-2.md)
* [Rule 10.4.3](Rule-10-4-3.md)

## Criterion 10.5

> Dans chaque page web, les déclarations CSS de couleurs de fond d’élément et de police sont-elles correctement utilisées ?

* [Rule 10.5.1](Rule-10-5-1.md)
* [Rule 10.5.2](Rule-10-5-2.md)
* [Rule 10.5.3](Rule-10-5-3.md)

## Criterion 10.6

> Dans chaque page web, chaque [lien dont la nature n’est pas évidente](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-dont-la-nature-n-est-pas-evidente) est-il visible par rapport au texte environnant ?

* [Rule 10.6.1](Rule-10-6-1.md)

## Criterion 10.7

> Dans chaque page web, pour chaque élément recevant le focus, la [prise de focus](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#prise-de-focus) est-elle visible ?

* [Rule 10.7.1](Rule-10-7-1.md)

## Criterion 10.8

> Pour chaque page web, les [contenus cachés](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-cache) ont-ils vocation à être ignorés par les technologies d’assistance ?

* [Rule 10.8.1](Rule-10-8-1.md)

## Criterion 10.9

> Dans chaque page web, l’information ne doit pas être donnée uniquement [par la forme, taille ou position](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#indication-donnee-par-la-forme-la-taille-ou-la-position). Cette règle est-elle respectée ?

* [Rule 10.9.1](Rule-10-9-1.md)
* [Rule 10.9.2](Rule-10-9-2.md)
* [Rule 10.9.3](Rule-10-9-3.md)
* [Rule 10.9.4](Rule-10-9-4.md)

## Criterion 10.10

> Dans chaque page web, l’information ne doit pas être donnée [par la forme, taille ou position](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#indication-donnee-par-la-forme-la-taille-ou-la-position) uniquement. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?

* [Rule 10.10.1](Rule-10-10-1.md)
* [Rule 10.10.2](Rule-10-10-2.md)
* [Rule 10.10.3](Rule-10-10-3.md)
* [Rule 10.10.4](Rule-10-10-4.md)

## Criterion 10.11

> Pour chaque page web, les contenus peuvent-ils être présentés sans avoir recours à la fois à un défilement vertical pour une fenêtre ayant une hauteur de 256px ou une largeur de 320px (hors cas particuliers) ?

* [Rule 10.11.1](Rule-10-11-1.md)
* [Rule 10.11.2](Rule-10-11-2.md)

## Criterion 10.12

> Dans chaque page web, les propriétés d’espacement du texte peuvent-elles être redéfinies par l’utilisateur sans perte de contenu ou de fonctionnalité (hors cas particuliers) ?

* [Rule 10.12.1](Rule-10-12-1.md)

## Criterion 10.13

> Dans chaque page web, les contenus additionnels apparaissant à la prise de focus ou au survol d’un [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface) sont-ils contrôlables par l’utilisateur (hors cas particuliers) ?

* [Rule 10.13.1](Rule-10-13-1.md)
* [Rule 10.13.2](Rule-10-13-2.md)
* [Rule 10.13.3](Rule-10-13-3.md)

## Criterion 10.14

> Dans chaque page web, les contenus additionnels apparaissant via les styles CSS uniquement peuvent-ils être rendus visibles au clavier et par tout dispositif de pointage ?

* [Rule 10.14.1](Rule-10-14-1.md)
* [Rule 10.14.2](Rule-10-14-2.md)

